<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on asfahstudio</title>
    <link>http://asfahstudio.github.io/git/</link>
    <description>Recent content in Git on asfahstudio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2019 13:31:50 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://asfahstudio.github.io/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apa Itu Github ?</title>
      <link>http://asfahstudio.github.io/git/apa-itu-github-/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:33:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://asfahstudio.github.io/git/apa-itu-github-/</guid>
      <description>core in the core&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
Github ? Github adalah sebuah website yang memberikan pelayanan untuk menyimpan repo anda secara gratis. Banyak perintah yang ada di git bash dan git gui bisa dilakukan melalui Github. Tidak hanya itu, Github juga memudahkan kolaborasi dalam suatu proyek dengan fitur-fitur tambahan seperti pull request, diskusi di patch, mengatur bugs, dan lain-lain.
Github juga menggabungkan elemen-elemen dari social network ke dalam sistemnya. Untuk urusan hosting Git dan alat kolaborasi, Github adalah website paling populer di dunia maya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa Itu Git ?</title>
      <link>http://asfahstudio.github.io/git/apa-itu-git-/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:30:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://asfahstudio.github.io/git/apa-itu-git-/</guid>
      <description>basa-basi&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
Sebelum kita membahas tentang apa itu git, alangkah baiknya kita mengetahui hal-hal berikut ini:
 Makhluk apakah Version Control itu? Tipe-tipe Version Control  Version Control ? Sebagai seorang coder, sangatlah wajar jika anda mengubah atau merevisi code anda berpuluhan kali bahkan beratus-ratus kali. Dan revisi code ini seringkali dilakukan di lebih dari satu file. Bayangkan jika saat anda sudah melakukan revisi di puluhan file untuk menambahkan fitur A di code anda, tapi tak lama kemudian anda diminta oleh bos anda untuk membatalkan fitur A tersebut.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>